無巧不成新香港

無巧不成新香港 - 古德明

月前，香港鐵路建築偷工減料案，調查發覺，工程檢測紀錄有百分之六十正巧失蹤；最近，港人又發覺，二零一六年立法會選舉種票案，廉政公署應民主派議員莫乃光舉報，着手調查，葵青區選民登記冊也正巧失蹤。真是無巧不成新香港。

有趣的是，選舉事務處早些時回答記者，還毅然否認遺失登記冊，到四月五日，有線電視揭發，才不得不認。

更有趣的是，種票案涉及資訊科技界，而遺失的登記冊上，載有資訊科技界選民至少七十七人的資料。

更加有趣的是，東窗事發之後，政制事務局長聶德權、選舉事務處總選舉事務主任黃思文都說，對登記冊遺失事，一直了無所聞，似乎下屬連他們都瞞住了。不過，照常理，廉政公署要文件查案，怎會不向部門總負責人索取，卻去問其下屬；而索取文件，逾兩年不得，怎麼還一聲不響，實在費解。黃思文說，選舉事務處「內部信息傳達制度未善」，這解釋簡直令人拍案叫絕。選舉事務處成立至今二十多年了，信息傳達其實完善得很，到要緊關頭，上達之門就會閉上，保證在上者了無所聞，不必負責。

鄭月娥政府說，登記冊遺失事，已交警方調查。但調查結果稍有頭腦者都知道了，何必「浪費警力」。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
賣乾淨的中國菜 (高慧然)

下一則
下一則
以後「更愛國」 (尊子)